覺得被困泰國洞穴嘅足球教練，真係一個難得嘅好哥哥

睇返都好心痛。

上網google過個教練，ekkapol chantawong。
相信個教練真係好錫班小朋友。

有報導話個教練帶班細路入去，又有報導話個教練係入去搵班細路。

唔理點，雖然話今次決定係好錯，低估左風險入左洞穴，
但係個教練都好努力咁帶班細佬逃生。
個洞穴咁危險，一唔洪水湧入，一路帶班小朋友逃走，求搵一線生機。
一路陪住班細路。自己唔飲唔食，分曬比曬班細路，自己係咁多人當中最虛弱果個。

泰國皇家海軍（Royal Thai Navy）海豹部隊的一位隊員與他們見面後透露，這位年輕教練將全部的清水與點心留給了足球隊員，並教導他們保持冷靜，要他們靜靜躺著與睡覺以保留體力，並收集洞穴頂部滴落的水當隊員的飲用水，禁止他們喝髒水。

泰國清萊府青少年足球隊的教練艾卡波與足球隊員感情很好（截自YouTube）

受困人員能活著撐到救援人員出現，艾卡波堪稱最大功臣，受了輕傷的他也是受困人員裡體力最虛弱的一位。這位海豹部隊的隊員說：「雖然他（艾卡波）很害怕，但他始終極為鎮定，一直在場幫助孩子，他真的非常無私。」

這支青少年足球隊的總教練納帕拉（Naparat Guntawong）說，艾卡波是孤兒，曾在泰北的南奔府（Lampoon）出家當了8年和尚。納帕拉說，他始終很有信心一向仁慈的艾卡波一定讓足球隊員平安無恙，「他在2013年至2014年加入足球隊……他非常喜歡這些孩子，總是把他們照顧得很好，也與足球隊關係親密」

可能因為教練都係孤兒，所以特別錫班小朋友，去到面對死亡一刻，都將所有野比曬班細路，保護佢地，我覺得個教練好偉大，比好多人做人父母重要偉大。

希望佢地都無事啦。

On9 個責任點睇都係個教練果到
帶班細路入去送死

但是泰國媒體「Munsdeetv」指出當時是這些足球隊員獨自進入洞穴探險，並非艾卡波帶頭：6月23日，來自泰北清萊府蓬帕鎮（Pong Pha）的這支青少年足球隊失蹤數小時後，25歲的艾卡波（Ekapol Chanthawong）接到足球隊員父母的電話，他們請住在距離洞穴1公里處的艾卡波協助尋人；艾卡波進入洞穴尋找學生，卻因為大雨而一起遭困。

不如睇清楚先？
而家咪話未確定囉

個教練唔入仲大罪,話佢冇睇住班友

盲西

希望無事

連登啲傻鳩一睇到新聞就起勢咁屌
又唔諗下啲報紙佬點得到呢啲消息
死屌盲屌

咁多國家機構關注緊
點都會諗到方法去救人嘅

正常啫

點解唔報驚